\usepackage{lipsum}

\usepackage{tabularx}    % Tabelle più flessibili

\usepackage{framed}    % Let's put it in a box (Rimuovere?)

\newcommand{\vel}{\vee}
\renewcommand{\and}{\wedge}

% TOPOLOGIA
\newcommand{\ouv}[1]{{#1}^{\circ}}              % Parte interna
\newcommand{\clo}[1]{\overline{#1}}             % Chiusura
\newcommand{\fron}[1]{\partial{#1}}             % Frontiera
\newcommand{\der}[1]{D{(#1)}}                   % Derivato
%\newcommand{\di}[2]{d{\left(#1, #2\right)}}    % Distanza
\newcommand{\diam}[1]{\mathrm{diam}{(#1)}}      % Diametro

% INSIEMISTICA E FUNZIONI
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}              % Numeri naturali
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}              % Numeri interi relativi
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}              % Numeri razionali
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}              % Campo K generico
\renewcommand{\S}{\mathbb{S}}            % Sfera
\newcommand{\T}{\mathbb{T}}              % Toro
% \renewcommand{\P}{\mathscr{P}}           % Insieme delle parti
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}    % Insieme vuoto
\newcommand{\Rel}{\mathcal{R}}           % Relazione
\newcommand{\Id}{\mathrm{Id}}            % Identità
%\newcommand{\card}[1]{\left|#1\right|}  % Cardinalità
\DeclareMathOperator{\card}{card}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}             % Probabilità

% SUCCESSIONI DI FUNZIONI
\newcommand{\touf}{\rightrightarrows}    % Converge uniformemente

\DeclareMathOperator{\hess}{\mathit{H}}   % Hessiana
\DeclareMathOperator{\meas}{meas}         % Misura

\DeclareMathOperator{\lap}{\Delta}        % Laplaciano
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{div}           % Divergenza
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}           % Rotore

% MECCANICA STATISTICA
\newcommand{\ham}{\mathcal{H}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\, min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\, max}
\newcommand{\mean}[1]{\left< #1 \right>}

\DeclareMathOperator{\res}{Res} % residuo
\newcommand{\F}[1]{\mathcal{F}\left[#1\right]} % arrrrr
\newcommand{\Fi}[1]{\mathcal{F}^{-1}\left[#1\right]} % antiarrrrr
\renewcommand{\P}[1][x]{\mathcal{P}\frac{1}{#1}}
\newcommand{\toin}[1]{\xrightarrow{#1}}
\renewcommand{\hat}{\widehat}

% GEOMETRIA
\let\ker\relax
\DeclareMathOperator{\ker}{Ker}    % Nucleo o Kernel
\DeclareMathOperator{\im}{Im}      % Immagine
\DeclareMathOperator{\End}{End}    % Endomorfismi
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut}    % Automorfismi
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}    % Segno
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}      % Rango
\DeclareMathOperator{\cof}{cof}    % Cofattore
\renewcommand{\sp}[2]{\left\langle #1, #2 \right\rangle}    % Prodotto scalare parentesi angolate
% \newcommand{\varsp}[2]{\phi{\left(#1, #2\right)}}           % Prodotto scalare funzione
\newcommand{\gl}{\mathrm{gl}}
\newcommand{\GL}{\mathrm{GL}}
%% \renewcommand{\sp}{\mathrm{sp}}
\newcommand{\Sp}{\mathrm{Sp}}

% TIKZ
%% \usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
%% \usepackage{tikz-cd}
%% \pgfplotsset{compat=1.15}
%% \usetikzlibrary{arrows}

\usepackage{faktor} % Per quoziente
\usepackage{tikz-cd}
